【香港金融地位是基本法賦予】若美取消特殊待遇 邱騰華：不會損害香港金融地位

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，一旦美國取消香港的特殊待遇，不會損害香港作為國際金融中心的地位。

邱騰華接受《日經亞洲評論》訪問時表示，美國沒有單方面給予香港優惠待遇。香港是一個自由港，通過敞開大門來贏得地位。這不是任何人的禮物，這是公平的交易。他強調，可以向國際社會保證，香港將維護法治，自由，保持競爭力和最自由的市場的位置。

他又補充，如果剝奪香港的地位，美國也會遭受痛苦，因為由此產生的貿易壁壘將影響兩地的貿易平衡。

2019年，美國與香港的貿易順差為261億美元，是其最大的雙邊順差。邱騰華指，美國將不得不考慮該行動將對香港以及對自己產生什麼影響。並強調，訂立港區國安法法案僅針對極少數故意對國家安全構成風險的人，一般的商業活動不會受到影響，他認為，該港區國安法立法將為國際投資者確保更安全，更穩定的商業環境。

睇到自己咁大

比着我係邱騰華都唔驚啦，就算香港經濟冧咗，我都係照出糧，洗怕佢

死嘅只係你哋呢班賤民，邱藤華晨早上咗岸，資產都去埋外國

我老母都話唔驚，話美國係香港搵好多錢
唔會同錢作對

佢啲錢係哂美國，但同普通人講唔洗驚
司馬昭之心

正常都唔驚
TRUMP次次發完爛渣,維尼TUM返佢就無事

佢以為佢係邊個

搞撚笑呀？果然呃人既最高境界係呃埋自己

一陣美國宣佈凍結資產睇下佢點

點算？
想攬炒都唔得

呢條友唔止唔識經濟, 仲連國際視野都冇
都唔明佢Oxford個學位點呃返黎?

做老千嘅先決條件嚟

會俾人制裁

佢唔係唔識 佢係呃啲唔識經濟既廢老 等佢地繼續沉醉喺美夢之中 一陣死撚左都唔知咩事

你估真心話咩
可能覺得可以啪啪屎忽就走掛

你認為黨唔會清算嗎？

咁取消聯繫匯率啦
反正都唔怕影響金融地位

如果冇武漢肺炎我會驚美國唔做野，但武漢肺炎整到美國死咁多人經濟又差，呢d 野唔係香港賺個百幾億可以容忍

其實段說話如果係中國政府講就唔同觀感

焦土攬炒路線勝利✌️

講到自己係老細咁

因為佢既target係班無獨立思考能力既廢老囉😂

我反而覺得佢係真心唔識
一個政務官點夠經濟學家黎?

走到先算, 隨時一個唔好彩俾人制裁埋都唔知咩事

香港贏，美國輸

哦

中國憲法賦予中國宇宙最強地位

俾人焗左上船
點都要頂埋佢
劉江華: 多謝你炒我

咁中美貿易到而家都吹足咁耐冇事，
梗係當你冇牙老虎啦

佢9噏up咁又點，有咩事咪啪啪籮柚又走得，對佢有幾多捐失，反而信班果班戥佢哋慘

咁就仲撚好

我都覺得唔駛再做政府高官係好彩/醒目

點賦予?

邊個係莊邊個係間都未識分

唉, 打飛機都有個譜呀大佬

邱騰華表示: 我全家資產已轉到海外暫避。

將送中呢條友本身都onon99咁樣
都可以做到正苦二把手就知咩事喇
佢仕途本身就碌碌無為, 等退休咁款
點知臨尾上位, 真係

關於沈教授20點之我見

美國作為敵國
香港每年比咁多錢美國
係咪有d問題呢

就係耐左狼來了, 個個覺得冇事
點知真係黎左呢?

撤資係一步步, 而人工、失業率最少要幾季先至會反映到
而家只係反映反送中同埋疫情初期嘅打擊, 陸續有來!

2百幾億對美國黎講係啲咩錢姐

九牛一毛